沈陣營第一百五十五期 － 港樓已爆有價冇市，美債去桿杆股市等死

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百五十四期 － 992不成氣候，1727將成愛股

推

你班友又講女

師傅又贏

\|/

嚟料！

好淡打大交打到呢，分鐘圖支支棍都幾十點上落

\|/師父

最終師父贏

想問番 下星期一有無北水

樓王介紹嘅1083，無買，睇住佢升穿7蚊，而家7.8，就快穿8蚊了

我留意果時已經7.4 而家

樓寶號今日咁chok

靠邊站

期指低水已經收窄好多

大師兄，等你領軍

大師兄feel到師父強勢

有部分恆指股已經除左息
仲有幾多隻未除

淡友最後一粒鐘守得住312

算啦，靠邊站

遠牛打到我戒賭

我唔記得將305牛換遠啲

今日手痕又跌錢 星星一其實唔樂觀又無買熊鎖倉

期

今日好淡打大交，唔駛理住
道期起碼仲係綠燈

師父每週一噴, 今晚將會如常演出

請各位自行準備防噴措施

今日操作一般，雖然食盡左下晝個浪，但朝早嗰轉熊輸返啲

【中美貿易戰】豬價跌30%中國跪低 做呢樣嘢向美低頭…
5小時前24.2K
即時財經

中國豬肉價格持續下跌，令到內地豬隻養殖戶面臨危機，中國商務部為保護豬業，率先向美國低頭，宣佈取消進美國入口的豬飼料「高梁」的反傾銷反補貼調查，在中美貿易戰前先輸一仗。

由於供應量大增，去年7間內地上市公司的出欄量按年增加30%，到今年首季再增長1.9%，生豬量達19,983萬隻，拖累內地豬肉價格下跌，已連跌3個月，截至上星期，養豬戶每賣一隻豬便要蝕300元人民幣。生豬價由每斤7.7元人民幣跌至今個每斤5.3元人民幣，累跌逾30%。同時因為中國對美國的豬飼料「高梁」進行反傾銷調查，令到市場的高梁價格上升，令養豬戶成本大增，加上豬價下跌，雙重夾擊下，更是雪上加霜。

今次中國商務部取消調查，以保進口高梁價格穩定，減低內地養豬戶的成本。中國商務部表示，調查不符合公共利益，於是取消，並將保證金退還。

送部噴漿機俾師父, 等佢今年慢慢噴

佢自己咪有部內置

2017夾壞哂
2018用住呢部先

買左隻仲有6日到期既輪 係咪入價內就可以擺到收回
唔入價內就total loss?

到期定最後交易日

打到黎 新界九龍冇得避

袋袋機械化

剩餘日數：6

要追沽了

唔走好似最尾5日加埋除返5 先計

爆炸輪

見到個 post 名就黎留個名
mola mola

200蚊跟師父玩下

遲巴 有次搭地鐵我坐咗喺你隔離

嘩咁都俾捉到

出街唔好亂咁上連登

點解要買會打把既野? 唔買HK50之類果D追蹤指數

利申SET左317沽 入唔到 希望佢試多次318-320俾位入

1177

港澳人幣清算行存放深圳珠海央行存款存準率調整為零

有冇巴打解釋下

最緊要英國王無點燈

講心前先拜金？60%人指月薪無2.5萬唔好追女仔

所以叫雞算啦，臭閪港女，自量下啦

無子兄所言極是

加入沈門後獲益良多

食米唔知米貴，豬肉有無平過？

同求

行街俾錢乞兒，都會叩哂頭咁多謝。去買支旗，都會買到支旗

俾錢溝港女？哈。

無子兄個比喻真係一流

下次就用呢句屌柒啲港女

又咁講，喺香港計25K真係勉強生存，再低啲就要住劏房，一係同老豆老母住

俾我都留返啲錢自己用算啦，邊有多餘錢花喺條女身上

條女家陣唔識揾錢咩 正臭閪

★由於反應冷淡，No more J慧中post

腦魔收手？

所以問題就係在於點解唔係大家share開支而要駛一大舊錢去溝女，仲要條女老奉駛你啲錢

改咗名J大王

就算AA，拍拖一定都洗多左好多不必要既錢

食兩餐on99生勾勾，夠我去141屌獲甘

所以我都好多年冇真正咁拍過拖

呢個就睇女方肯唔肯同你捱世界
有啲女仔見你股票蝕到咁甘
唔介意餐餐係屋企煮
二人世界咪係屋企睇下書睇下戲

認真，係。
成千銀買Pandora一粒珠仔，我拎千三蚊去屌俄妹好過。

樣靚、波大、米八、腰幼、長腿、大籮。
俄妹六項條件齊哂

無正式拍拖都有女閪，有西瀨 這些機會 ...

我第一個女朋友就肯同我一齊捱窮，唉

最大既問題係：邊度搵個屋企？

又要搵返游B出黎講

新聞時間: 美帝法院裁定商務部唔可以就中興判決再商討，執得

話咗睇邊個炒車，幾快

用贏國思維睇國際事件，一腦陰謀論，唔錯判都難

新聞時間: 下個月美帝將會開一輪中共對美威脅聽證會

眾議院領袖認為中共對美國國家安全、經濟同價值觀構成極大危害，贏帝正宗引鬼上門，屎坑點燈

而家香港地邊條女肯同你捱？
個個都自命女神 ...

大師兄

果隻假膠嚟，入佢鋪屌佢都廢撚事

啲臭閪睇人唔起嗰陣都睇吓自己咩新鮮蘿蔔皮丫

梗有嘅，不過極少數，要睇你彩數姐

我都經常俾女睇唔起

港女是要調教的

最憎調教，你話你十六歲就話者，大人大姐，扑野唔肯含撚仲要人教，返屋企捽碟啦臭閪港女

都short嘅，以為Trump可以做乜都得，基本上連美帝國家點運作都未識，就算Trump今晚馬上風，換贏帝去做，都改變唔到要打柒贏國嘅勢

有經濟佬講過，其實美帝邊個做都差唔遠，改變唔到已定嘅共識，學界、軍界、議員等等開晒聽證會，有晒共識先做嘢

仆得街

沈旭暉叫美國做一個超穩定結構，根本咁多年黎從未有人破過呢個平衡

調教係好撚好玩的，當條女係憎含撚到佢愛上含撚，個份成功同滿足感係非筆墨所能形容

我懶，我淨係識由條女好憎俾人瀨閪到迫我瀨者
然後就搵一次，你唔含我就唔瀨

香港就係多得呢類戇鳩先至搞到亂柒八糟，所以我由撚佢吠等佢炒車算

你個佛閪真係殘廢餐嚟，我就唔會嘅互chur先好玩

梗係唔係，次次都係我擒上擒落架屌

Any肥，好玩is ok啦

殘廢爽呀
有次條女坐上嚟chok幾吓就射咗

試過玩到隻雞唔肯收我錢，要我陪佢過夜

留名學嘢

劏豬凳

你條脷咁撚勁，加滕鷹都係收錢啦

呢下野幫我慳好多子彈，唔駛做一夜七次郎，輕易餵飽條女

無巴收唔收徒弟

你練好唔用叉唔用手食乾淨一碟肉醬意粉先

好

Gun

奶閪心經

成班都黐線

好 我練

個個都想跟師父奶野

嘩屌

第日出街見到條友食意粉食到隻狗咁
千萬勿相認

其實呢家野真係現實裡面冇人知我有呢項技能 除左同我上過床既女人

非正式統計，呢兩年做到每條女平均每扑一次都有兩次高潮。所以對我呢啲懶鳩黎講，係慳好多力，頂多兩劑佢就夠哂皮

期

愈奶愈

兩次

無巴係咪練到齋用口鋸扒？

講得呢啲預左

下星期你地夾返錢俾我呀屌你地

通子兄唔要屌要瀨

下，駛乜者，扑多啲野就得架啦
我冇特別練架喎，但徒口食意粉係練到條脷，記得連汁都要瀨淨

塊扒仲要鐵板上 Jar Jar 聲

沈門奶閪教育學習基金

郁少少姐，邊殺得到落去吖，基金佬食蕉咩

弟子受教了

我想見識吓喎

我邊估得到，做唔成教授，變成教人瀨閪

Bookmarked

屌

沈門弟子練緊瀨閪，切勿在旁叫：萬里長城長又長

今日是咪沈門創立以來最變態一晚

唱火熱動感lalala 有冇幫助練好條脷？

講起call g，好掛住二師兄

二師兄我要澳門桑拿最新價目

Agger

必須指出，雞塊閪理論上乾淨過普通女人。一隻雞一日沖十次八次涼，沖親都洗gap。雞扑野一定帶套，普通女其實你唔會知。佢地驚瀨野多過你。最最最重要，雞私底下好少會濫交。所以其實不必過慮。

我個frd咁係咁諗條脷生palchan,不了

明白

條脷生

咁恭喜佢
托賴，小弟咁多年都冇乜野，最多發下炎

條死仔仲要叫前打邊爐，跟手就奶嘢

不過咁梗係良家婦女就九成九冇病啦，出街食野係有機會食到唔乾淨既野，一係你唔出街食者

分公筷

佢可能食多幾件麻辣豆腐就冇野

同佢食果班即刻走咗去bodycheck,笑撚到我gapgap聲

奶閪開心野來 大家齊齊share

報名

都係唔講啦，308都就穿

生熱氣瘡，無嘢嘅，我哋都咁笑鳩佢

啱啦 而家跌哂佢 星期一起身數錢

沈大師講投資分享了 1 則帖子。.

真正師傅同船

東坪洲有沈達尼搭

隻船是咪叫世越號

唔搵多d點加沽

師傅同船

錢如噴泉

發夢都估唔到可以真係同船

沈門係時候集體報名上去拉banner

師傅開飯

上到去師傅逐個祝

戴住隻隔音headphone焚nirvana

牛熊圖有啲唔太對路

隔離扮友，奸有奸輸

70% vs 30%

星期一殺哂堆牛就好笑

莫非今日先黎跌債息嗰棍

無上一陣，沈門又升level

熄登

垃圾連仔又熄

自從量巴開左淡友post,沈門推post 快左好多

太淫亂 師父要我地冷靜吓

師父同船遊船河
直落黃泉無甩拖

條船番唔番到黎都成問題

你地班人渣會唔會dump肥佬落海餵魚

錦我地沈門應該要上船保護師父

如果師父拉到樂宜去就好啦

樂宜BB

我仲想我既子孫有魚食，不了

師父：大膽！師母唔可以亂咁稱呼

真係好撚似樣
我估師父應該都係瀨閪專家黎

師父做左咁耐淡友 股皮界d女會覺得師父好有危機意識 好有安全感

就喺conference room叫自己啲倫敦金囡囡坐上枱一字排開M字腳

對唔住

師父當然係瀨閪專家啦
瀨左成萬點都仲要問

諗起game of thrones 果個podrick

又要豬幾千

發到圍個陣唔好上咁多黎睇callg經

molamola

夾返錢俾我呀

屌... 我d熊點解會轉角位斬

砍哂

希望你斬得啱

7

callg錢molamola

七師兄

施主 回頭是岸
賭夠好收手

老七 唔知你有幾多錢可以賭
但係我真係唔想見到你輸錢咁唔開心呀
乖乖地月供啦

星期一再就再牛過

人生如果有end game制 我而家就㩒咁落去

費爵爺有咩美股推介？

黐撚線 識玩

有咩事上嚟講囉

無瀨過野點知自己無炒野既命呢
我無事 呻下姐 多謝小妹

打J時間又到啦

除咗褲了

師父又剷漿

又腥又臭

本命年

蔡康年隻錶係黑色地通拿

沈門有幾多師兄弟打算同師父同船
（真係同一架船 ）

有性趣 想去問下佢銀行戶口有幾錢

睇漫步華爾街果本書之都真係有諗過月供指數etf算鳩數，成日炒牛熊窩輪真係好攰，冇身手都係長賭必輸，更加唔好講會一朝發達

其實反正都係諗退休唔洗憂啫，好似之前個阿伯咁買長和擺幾廿年咪得囉，搞咁多野做乜

如果講窩輪
Hkex 基本上由鳩班輪商食你價
牛熊直頭話埋輪商聽
你乜嘢位會畀哂錢佢
投資者絕對係處於一個好不利位置
身手呢樣嘢唔係人人有
我就係瀨過嘢 知乜事
學識悶悶哋收錢

夠皮

費爵爺

費巴好耐無見

如果你見到有隻股個圖表好靚，似大機會爆上去，但手上唔夠錢買，你會唔會買隻牛/輪搏一搏?

唔喇
關乎自己紀律問題
今次畀我中 就會想再玩多轉
同埋有幾千蚊可以做其他嘢

所以我先收檔

侵侵好撚屈 知全美逢侵必反 出個post就逼到全體議員歸邊反支

新聞時間: 贏帝要跪，金融業要開放，贏帝仲以為佢會死頂，估錯咗 如果死頂半年到1年冧檔

依家拖遲啲嘅啫，下一著美帝要迫佢拆防火牆等美帝互聯網公司進入，支共就會玩撚完

師父船河有冇師兄弟諗住幫襯?

怕左同船，要記低日子
慶祝活動後必有大事

我諗過去嘅，不過驚佢一開口「大家好，我係沈大師」咁就弊傢伙

散水同大家講祝團友股市贏到開巷，可能貴過去歐洲旅行1個月

上落船個陣逐個伸手扶一扶，隨便握手爽唔爽

首先係咪要驚下架船堅會沉呢 師傅真同船喎

師父身法咁好, 次次都已經閃左先
係都驚自己遲過師父落船上唔切岸

呢單野要我去，除非有樂宜bb著bikini上船啦
刀山油鑊都去，師父同船幾咁閒

其實N年前思捷仲係7，80蚊果陣，d大行目標價係去到幾多

百世修來同船渡

呢壇野隨時要用生命值硬接，都係不了

船河=沈誕？

呢個真

沈誕好似係6月, 幾號就唔知

唔係生命值，係生命

QQ 之前又話510

無樂宜bb嘅話完全唔洗諗

0627
前幾個post 有師兄提過

師父開船河真係好撚灰諧

即係world cup 前出事

不如你上師父船問佢

師傅船河係賣沉船概念，我真係識條春

概念圖

師傅著到咁上船我即買飛

可能係練身法，教你如何最快跳船逃生

好似以前細個學獨木舟第一堂落水就係要學反艇先

大吉利是
命仔緊要，師父同船，不了

學上番艇即係學左一巴右一巴

師傅早晨

今日冇市真係訓到昏迷咁，全職炒股真係好柒累

放假都忍唔住睇股票消息同睇股票書
明明要專心工作

身體唔好，唔夠精神，情緒不穩，容易錯判

一個唔該股市賺大錢，保健醫療洗突就呻笨，所以要小心身體

訓到而家先叫個人醒神啲
其實我又唔擔心個市，牛熊贏緊錢，落注又細
但日日望住個市係好柒累

奶閪放鬆下

對方就放鬆姐

懶，而家朋友都少見，我係等緊我啲partner拿拿聲搞掂啲野然後開檔做生意

meditation its works!

睇書，執下屋又一日
我啲生活其實好佛系
如果我好似樓王咁有自己樓，我諗我一個月駛唔到五千蚊

【究竟有冇？】特朗普顧問：中方提削2000億美元順差
文章日期：2018年5月19日 18:55

中美最新一輪貿易談判在周五結束，美國國家經濟委員會主任庫德洛（Larry Kudlow）在周五說，中方談判代表確有提出縮減至少2000億美元貿易順差的方案，他形容這是一個「好的數字」。路透在周五香港時間報道，由國家副總理劉鶴領軍的中方代表團提出一個削減2000億美元順差的方案，但中國外交部隨即透過傳真否認，指有關傳言不實，磋商還在進行中。

根據美國的統計，去年中國對美國貿易順差達3750億美元，據早前傳出的一份美方代表提出的清單，美方要求中國在2020年底前削減順差2000億美元。庫德洛周五在華盛頓會見記者時說，除了中方有提出此方案之外，同樣重要的是中國要降低他們的關稅及非關稅貿易壁壘。「我們需要有一個可核實的程序，令盜取知識產權及科技轉移終止。 」庫德洛拒絕透露中方削減順差的具體內容。但他說中方達到了美方很多要求，暫時未有任何協議，仍需要一些時間，「但他們是想達成協議的。」

[member]要發達邊可以唔慳[member]

呢句真，邱德根四叔李+×都係咁慳返嚟，我識嘅有錢佬平時出街個寒酸樣嚇撚死人

老貓比料。咁揚遲早取消

屌咁撚正早知入啲碎股去呃餐食

嗰條友而家死撐話搞到班廢老冇得食都係好事

點證明自己化4尬過?

條女叫佢買BITCOIN啦應該

蘋果日報報導，鷹君羅氏都係慳返嚟

其實咁有心機去搞呢啲真係好撚痴線

宜家咪打到hihi囉

可惜而家香港係享樂主義盛行。
港女，你要佢慳D使，佢彩你都有味

洗慣咗好難收，唯有自己爭氣

歎完茶又要去鳩遊啦，再傾啦各位師兄

典睇長期keep 住7.85 牙= =

[痴撚線]支那人喺香港慶祝文化大革命52周年

神經病

發覺撐中共都係老野同低智識

親中瀨共都是低能同弱智

有冇人有計開到美國銀行戶口?

有錢乜都得

錢有了 求計

係要去美國開？
定係是但啲美資銀行呀？
如果係美資銀行好易姐
應該1M usd開到ibank戶口啦

咁我都知...擺100萬落匯豐就得
但我擺唔到呀嘛

無錢好難搞

睇緊淘寶嗰啲代開戶,俾幾千搞得掂

pish

啱你！

二師兄

49000

辣殺摩佬

\|/

貿易戰打唔成，以下新聞報導

老老豆豆，覺得Trump中伏，關係在國家安全非錢，以後可能手尾長

盧比奧都覺得唔妥

小支支

交出番號

有關中美聯合聲明英文原文

似係初步, 未有實質落實具體措施
隨時反枱都唔奇

要睇細節，係撬開贏國市場定係求其買幾千億貨當係，撬開嘅話有幾類股唔買得，贏國互聯網新科技股，汽車股，銀行股

呢啲冇共匪保護網好快打柴

有條讀經濟嘅推友計算1980年1萬冥幣嘅購買力，佢得出結論等如依家嘅255萬冥幣

係正確嘅話，證明任何地方嘅政府出嘅通貨膨脹率都係取樣揀過嘅，方式有取向嘅

香港政府萬年1.X%~2.X%通貨膨脹率，我認為服務商家佬，政府自己加人工做參考數字嘅啫，實際係呃鳩人嘅

1984年都出咗份中英聯合聲明

樓王所言甚是
租金升幅，出名茶記既價錢
都一定唔算3%一年

垃圾統計處

三十年前一碗雲吞麵幾錢，而家幾錢。3%即係要二十幾年先一倍，唔好玩啦。

始終有一派人親支想放過支那 上次訪支傳美方都炒大獲

有咩hins

首先放張圖上黎先啦

親支咪即係黑鬼果種，我搵夠錢就下一任算，理得佢地第二世界啲人點丫。總之核心理益冇問題就ok 啦

問題而家親支係財長 比較大聲呢

講明唔會放棄2025，咁美國又的確冇point去要另一個國家放棄發展自家科技。最多受埋你玩既者。

贏國3600億會買乜嘢? 波音、Caterpillar嘅雞頭(挖泥機)，推土機、50T以上運泥車之類機器居多

四處起樓起基建，買Cat嘅唔買日本嘅、德國嘅咁，呢啲贏國做唔到要用嘅

睇吓Cat股票星期一升唔升先

買油，侵侵挾完伊朗咪叫強國幫佢買油，岩岩好油價升，係時候轉做原油出口國

贏國冇合約精神 打仗啦

掃晶片

晶片要睇下星期盧比奧嘅法案通唔通過，通過會限制贏國購買美國晶片

咁要睇果筆錢有無限要買乜喎，比佢掃晶片咁推爆中興為乜

美國可以保持唔俾中興用美國蕊 但中國其他公司依然要蕊片 迫你買美國蕊係想令你冇多餘嘅資金或需求自研蕊片 咁可鞏固美國蕊地位

其實點解

明明支那經濟會差好多

咁你仲等咩 熊一降臨
全部藍籌下季即時負增長

成個熊唔同同你講number 咩

冇走到牛會叫唔叫好彩

睇下幾個燈神今晚有冇野講先

我擺到明買牛等佢爆，其實買得少啦，控制風險

早兩日仲堅持緊牛三

轉燈快過閃電

芯片國會一定唔會俾支共買得多，睇住過兩日又話縮沙

5月18日(五) 12:15
【大師午間教路】小心下周反高潮

大師提醒，小心下周反高潮，雖然現時行波幅區間在30,700點至31,200點；但憂慮周末消息影響市況，包括：中美貿易談判未有進展、美債息上升、新興市場匯債受壓、以及港匯疲弱，此等因素嚴重性愈來愈大。

大師兄
對師傅叫康年上錢錢錢準備擺奇門陣點睇

師父著燈啦

連師父都番埋嚟喇

等睇師父反手j，話達成協議都係利淡有娛樂性d。

多謝大師兄

師父被人睇穿哂，無陰功

沈門各位資深師兄晨早知肥佬開嘜撚啦

師傅返來啦

係時候買中電港燈，師父開始要用電鳥

師父話五六月係升 早已有啟示

肥佬見到實屌死

\|/ 師父同沈家軍經曆4個月血與淚的沈判，終於可以卷土重來

牛三然後支爆

熊一gogogo

抵撚死支那借爆孖展炒吖哪

所以升硬，仲唔牛三
而家黎孖展真係唔撚知掟

過左頭關，幫幫手，一中就三皮起跳呀

萬事欣 殺～～～

師傅又中，又在發酵

啲enzyme係二三月用晒
又要再發過啦...

enzyme 定係 springpocket?

Springpocket應該爆咗好耐

師傅已如熨斗人一樣個袋轉咗納米技術

有無人覺得告東尼型過郭富城

唉屌，俾埋條Q我咪fatfat囉
執少皮半

默克爾︰北京之行將尋求中國成為自由貿易盟友.

德國總理默克爾計劃於5月24日訪華，會見中國國家主席習近平和其他中國領導人，然後前往深圳參訪，包括視察西門子在當地的分支。

默克爾表示，將努力爭取中國成為自由貿易盟友。中國和德國都致力於遵守世界貿易組織的規則，會談包括到貿易和智慧財產權問題上的互惠互利問題。

這將是默克爾自3月開始第4個總理任期以來首次訪問中國。

龍永圖：增加從美國進口符合國情 並非讓步

前國家外經貿部副部長、中國加入世貿(WTO)談判代表龍永圖周日表示，中國計劃增加從美國進口，並非貿易磋商中讓步，而是新階段中國對外經貿政策必要調整的反映。

龍永圖在「第四屆中國與全球化論壇」上指出，中國同意擴大對美國商品和服務的進口，符合中國老百姓生活質量大幅改善、對高品質消費品和服務的需求有所增加的趨勢。基於中國的改革開放進入新的更高階段，很多對外經貿政策需要作出調整。

他續稱，由於長期外匯短缺，中國過去的外貿政策是以促進出口、創造外匯收入為基點。進入新的歷史時期，應該改為出口和進口並重。

龍永圖表示，中美貿易磋商取得初步成果，證明兩國完全有能力處理好摩擦。針對「貿易摩擦動搖了中美戰略關係、動搖了中美新型大國關係原則」的觀點，明顯是站不住腳。

呢條東德共匪走出嚟嘅老虔婆我認為係麻煩友之一，2次世界大戰都係非英語系歐洲國家做成

好似講緊笑話, 自由貿易盟友

老虔婆一心復興元首第三帝國，唔係講笑，只不過以另一形式，歐盟解體佢就冇呢支歌仔

收埋咁多難民
德國好多左膠呀救命

買左架車玩 終於有信心yo女

[有圖] 三幅圖證明 香港航空 空姐 服務質素最好

我坐開對住空姐位嗰啲加長坐位 對黑絲丁死人

我之前住嗰度有好多空姐住

沒正面相

港航d女係正 係d登好柒

公海有個post講3仔
其實3仔真係冇得輸

巴老係無錯嘅，價值投資，唔夠敏銳悶贏好過慘輸

每次都想等佢回先
但真係唔識回

禮拜三果吓算回咗啦！
驚嘅咪少注入一手如果落通道中央又撈囉

[多圖］後生索鬼妹走光

咁撚夠薑bam圖

黃國英表示，恒指及MSCI兩大指數的調整活動，在未來兩個星期肯定會繼續扭曲大市的走勢。明知將會出現機會，尤其是市場氣氛原本就審慎，交投偏低令指數基金的買賣影響力更大，現在又有一段時間才正式轉入直路，這幾日內文靜一點，保留實力下個星期才全力衝刺，是十分合理的舖排，自己肯定會暫時放軟手腳。

依然會保持核心持倉，上星期五外圍走勢表面上反覆偏差，可是除了科網龍頭巨企之外，自己所揀股票表現都十分硬浄，原本想稍為減持降低風險，結果走勢穩到打消了這個念頭，反映出市場氣氛根本不差。大家寧願選擇硬食一個調整，也不想走出走入，以免市況直衝向上無得追。

短炒反而難，偏向睇好，卻又明知指數基金沽盤仍在。順勢追沽違反自己分析，逆勢低吸又怕撻着死亡漩渦快速向下沉，再加上星期二放假，市場靜上加靜，走勢更虛，所以掛起一日免戰牌，星期三才算是最合理的做法，未必要日日全力以赴，始終一定有些日子看不通。

經常強調要保持作戰，才可以感受到氣氛變化，明日是很特殊例子。新聞主導的市場氣氛之中，又夾在假期之間，再有指數基金換貨。月尾的操作方法很簡單，主要是和指數基金做相反，可是市況先要捱打到甚麼程度，實在太難預測。其實價位以外，時間亦會是一個重要變數，現在時機未成熟，勉強提前博命，到真正黃金機會便隨時縛手縛腳，適當時候用忍字訣，是相當重要，不必長期去到盡。

豐盛金融資產管理董事 黃國英

(作者為註冊持牌人士)

沈大師表示，有關中美貿易談判的結果，周末期間有所公布，中國將增加向美方購買貨品，以改善兩國的貿易不平衡。然而，中外媒體皆有不同的報道，有報道指中方會增購2,000億美元美國貨；亦有美國媒體指，具體數字仍有待討論。

不過，有一點卻可以肯定的，就是美國並沒有放鬆對中興通訊(00763)的制裁。但無論如何，此消息又可以作為短線挾升的藉口，且看會否像騰訊(00700)業績一樣，用來放一放煙花。

港股自年初至今反覆回落，貿易戰當然是其中一個因素，但肯定不是唯一及最重要的因素。美國貨幣政策收緊、美元上漲、加息及縮表等原因，導致資金從新興市場撤走，醞釀出債市危機，情況已愈來愈明顯。相比之下，「貿易戰」的影響只是當中的漣漪而已，大家應該認清楚未來危機的核心。

本周每日的股市走勢預測：
周一(癸丑日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，反覆上落，略為偏好。
周二(甲寅日)：假期。
周三(乙卯日)：天干地支皆屬木，全木之局，市況出現震盪。
周四(丙辰日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，反覆上落。
周五(丁巳日)：天干地支皆屬火，全火之局，市況向淡。

訊匯證券行政總裁 沈振盈
(作者為註冊持牌人士)

cfu……
啲負面因素係咪要繼續拎去發酵

沈門一淫亂，星期一胸多吉小

唔緊要 師傅睇升

呢輪調轉，講親瀨閪都爆一棍

真正嘅牛三 就係乜柒都升 沈門淫亂都升

呢張已經post左好多個月

失守

上年每次睇都諗住佢回買, 14睇到17, 每次都唔識回就冇買過 依家先黎存會唔會好on9 股joy又好似無期咁

已開定新post

沈陣營第一百五十六期 － 唔打貿易戰升都只係港股最後煙花

有冇人記得大師兄新嗰張聖物圖喺邊期? 冇download低，想157期用

你問下邊個有save低會簡單啲，實有人咁做

This?

沈陣營第一百五十三期 － 再見，聯想以後再見

有就post上嚟，我估157期會破318去到320,要用

師父一講煙花，我就覺得會過31800,呢支煙花要射一輪

講真師父嘅神喻我有時會靈光一閃嘅，六合彩嗰鑊就係咁，突然覺得要買佢比嘅冧巴隔離

冇撚有錯，佢越係講曇花一現，呢朵花一開就一年

Thx,已saved,好快用上

啱睇完理文個鋪，湯財仲乜咁肉酸同條傻仔嘈

師父隻熊

周一(癸丑日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，反覆上落，略為偏好。
周二(甲寅日)：假期。
周三(乙卯日)：天干地支皆屬木，全木之局，市況出現震盪。
周四(丙辰日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，反覆上落。
周五(丁巳日)：天干地支皆屬火，全火之局，市況向淡。

師傳早晨 \I/

\|/
cfu
負面因素繼續拎去發酵

cfu今日睇好

連cfu今日都做好友

仆街，冇位入貨

\|/ Good morning, cfu

請問有咩花生?

咁撚大鑊

改左名?

美期爆成200點 今日都唔知追唔追好

日本4月進出口數據低於預期

日本4月份出口按年增長7.8%，預期升8.5%，前值升2.1%；進口按年增長5.9%，預期升11.3%，前值跌0.6%。

4月份未季調商品貿易帳盈餘6,260億日圓，預期盈餘3,700億日圓，前值由盈餘7,973億日圓修正為7,970億日圓；季調後商品貿易帳盈餘5,499.57億日圓，預期盈餘525億日圓，前值盈餘1192億日圓。

中美貿易停戰或終是曇花一現？

中美達成不打貿易戰的共識，停止互相加徵關稅。分析指，如果中國和美國未能兌現語焉不詳的貿易再平衡承諾，那麼經濟停戰將只是曇花一現。

康奈爾大學貿易政策教授、前IMF前中國部門主管Eswar Prasad稱，中美上周六發布的聯合聲明只不過是緊張局勢的短暫降溫。北京和華盛頓進行的兩輪談判「至多只是讓雙方暫時解除戰備狀態，而在貿易和其他經濟問題上的根本分歧仍未解決。」

中國和美國同意「實質性」削減美國對華貿易逆差，該逆差去年達3,760億美元。北京方面承諾「顯著」增加對美國商品和服務的採購。但沒有給出一個具體的數字，儘管白宮方面稱北京方面將會把年度對美商品貿易順差削減2,000億美元。

有分析指，特朗普有個打消對華關稅威脅的重要戰略理由：在他準備於6月12日與北韓領導人金正恩在新加坡舉行歷史性峰會之際，他需要北京方面的配合。

高唔高j好

【中美貿易戰】口水戰又升級 中國外交部：不會削2000億美元順差
2018-5-18 16:18:14

中國外交部例行發布會上，發言人陸慷稱，中方並未提出減少2000億美元順差。

早前，有傳媒報導，多位了解情況的美國官員表示，中國已向美國總統特朗普提出了一攬子方案，其中包括削減關稅以及增購美國商品等措施，目的是將美國每年的對華貿易逆差削減最高2000億美元。

調整左幾日終於肯上 而家j都未算高

個乜春思覺脫搞平食股東鋪飛團，湯財走入去同佢嘈話咁高調會攬炒無水食，跟著就俾人圍屌話湯財狗賊自己收埋食就得佢哋分享就唔得，其實咁玩法人哋公司實縮沙總之兩邊都抵幫啦好撚肉酸

唔洗追自會回

咁我本身有貨既，但唔夠。呢鋪要重貨啦

1516

即係會減2000億，反轉睇就得

我估今日已經要314見

支那仆街鳥咁減法

\|/
老美咁重口味，阿爺都抽插

本身件事屎橋又度叔
搞團購抽水又可以減成本
好心啦, 一餐半餐都要咁撚樣

再見大四佬

係好多廢老廢中咁樣去食咖，不過一講就肉撚酸，果條友而家就話係為咗搏攬炒，真係講嘜撚都得

823俾大摩吹

我估今日開市如果312樓下都可以追少少試下既，高過就食花生算啦

係時候搵位入388

上星期比面哥震走左嬲到

唔好咁早入呀個市未企定!

388唔敢掂住啦

所以要搵位囉 唔敢亂追

200點姐, 想要幾多師傅派俾大家

高開得200唔夠, 係唔係走一走穩陣啲

+184 比乞衣呀

近就食我覺得，下面再撈

你望下個期先

304 黎

我呢d老連咁遠都係咩都唔好做

近近哋喎

好撚大棍
我居然升十格個位入到貨

趕住去死咩

有廿格咁遠我都想食半

岩岩短炒執左15格食左

食左半先

好硬淨

三舊？當沈門、侵侵、維尼熊係乞衣呀！

唔回點加

大師亨

唔怕，今日冇北水，唔會炒到癲哂又回

我加完食埋啦

大師兄返嚟傾軍啦！

幾隻大藍籌狂挾上去，痴撚咗

得個睇字

大師亨一出黎即爆多50點

奉師父口喻：今日實戰理論將在下午先發報，好等佢老人家有機會執雞（如果可以的話）

但今日五㾗係正向中

師父咁撚蠱惑閃出閃入?

報告大師兄，師傅隻qput就嚟磨粉鳥

無六𡚒唔收貨！

大大支燭頂撚到港女子宮

又得個睇字

期指超硬淨，點鋤都唔穿313。我估要挾到314至收手

823爭氣少少得唔得
69試左幾多次呀

算 食咗糊先

可能挾到316重熊倉

瑞聲

咁樣QQ今日420見
QQ一破425我all in

【實戰理論】認清股市的核心危機（沈振盈）（MAY 21）

2018-5-21 9:07:27

危機

中美貿易談判結束後，週末期間公佈了正面的結果，雙方原則上同意不會作出貿易戰。中國將增加向美方購買貨品，以改善兩國的貿易不平衡。然而，具體的數字仍有待再作討論。但有一點卻可以肯定的，就是美國並沒有放鬆對中興（）的制裁，因為這是違法的問題，而不是貿易的問題。但無論如何，此消息又可以作為短線大市挾升的藉口，因為市場的反應都頗為樂觀。

港股自年初至今反覆回落，貿易戰當然是其中一個令股市下跌的因素，又或者正確一點去講，是跌市的催化劑，但肯定不是唯一及最重要的因素。美國貨幣政策收緊、美元上漲、加息、縮表等原因，導致資金從新興市場撤走，醖釀出新興巿場債市危機，這才是主因，情況亦越來越明顯。相比之下，「貿易戰」的影響只是當中的漣漪而已，大家應該認清楚未來危機的核心。

此刻投資者應該要更加冷靜地去面對，看清楚市場對此消息的反應，謀定而後動，不應過份衝動及反應過敏。明天港股假期，外圍的不明朗性仍大，債市的走勢頗為不尋常，不宜掉以輕心。

英國皇真係燈到仆街

佢話星期一冇乜動靜 大家等星期三返黎郁手

星期三有新文出架喇

美帝嗰邊其實都鬆左口，話中興死罪可免活罪難饒。可能又係罰款。

今年嚟講

英國皇帝就係沈振盈

分分鐘今日都好難再上

唔會，法庭通過咗商務部唔可以再商討

中石油

即刻唔夠膽過夜

靈魂肉體對調

即係中興死梗

係...trump twitter不能作準...呢度唔係中國唔係元首講乜就做乜

黃國英表示，恒指及MSCI兩大指數的調整活動，在未來兩個星期肯定會繼續扭曲大市的走勢。明知將會出現機會，尤其是市場氣氛原本就審慎，交投偏低令指數基金的買賣影響力更大，現在又有一段時間才正式轉入直路，這幾日內文靜一點，保留實力下個星期才全力衝刺，是十分合理的舖排，自己肯定會暫時放軟手腳。

依然會保持核心持倉，上星期五外圍走勢表面上反覆偏差，可是除了科網龍頭巨企之外，自己所揀股票表現都十分硬浄，原本想稍為減持降低風險，結果走勢穩到打消了這個念頭，反映出市場氣氛根本不差。大家寧願選擇硬食一個調整，也不想走出走入，以免市況直衝向上無得追。

短炒反而難，偏向睇好，卻又明知指數基金沽盤仍在。順勢追沽違反自己分析，逆勢低吸又怕撻着死亡漩渦快速向下沉，再加上星期二放假，市場靜上加靜，走勢更虛，所以掛起一日免戰牌，星期三才算是最合理的做法，未必要日日全力以赴，始終一定有些日子看不通。

經常強調要保持作戰，才可以感受到氣氛變化，明日是很特殊例子。新聞主導的市場氣氛之中，又夾在假期之間，再有指數基金換貨。月尾的操作方法很簡單，主要是和指數基金做相反，可是市況先要捱打到甚麼程度，實在太難預測。其實價位以外，時間亦會是一個重要變數，現在時機未成熟，勉強提前博命，到真正黃金機會便隨時縛手縛腳，適當時候用忍字訣，是相當重要，不必長期去到盡。

豐盛金融資產管理董事 黃國英

今日新聞，真係睇你點解讀啦

唔係法庭，而係眾議院喺商務部普通議程審理時，有議員提出具約束力嘅議案加埋入議程，兩黨通過

所以商務部冇位走嘅，即係一定要按法律程序做嘢，除非法院放生

國會硬過碌鳩 而家大氣候都係逢侵必反 侵侵今於親手置中興於死地

又準備要爆多棍

要理解商務部同外交冇關係，中興係觸犯美國法律受懲罰，喺法最大嘅美國，冇人可以凌駕法律，所謂傾只係講

個個月冇生產，停薪留職，員工要供樓交租食飯養妻活兒，邊可能無了期等，2個月已經走晒搵工開

咁放你都執咗

可能佢唔到民主黨跟得咁貼 咁反支搶選票呢招無用

係國會，記錯咗

Rip

共和黨人有不滿唔係第一日既事
通俄門有進展先會出事, 北韓傾唔成咪傾唔成

中興喺深圳有8萬幾員工，如果不停出糧養人等放生，無法知道成本同結果，仲有公司債會到期，債權人見你冇生產

利息唔知還唔還得起，到期債務要清還，條條大數邊有得等住頂

個個都睇打到316

特朗普除非叛國, 唔係都無咩可能落台
師父奇幻宮系列唔包落台架

feel到今日唔打有排唔洗打

係跌都咋咋林牛三先跌舖勁啦好嗎

無北水個市幾撚生性

【杯葛騰訊】阿里設禁騰令 融資螞蟻金服不得買騰訊系
2018-5-21 10:20:44

華爾街日報》引述消息人士報導，螞蟻金服最新一輪100億美元（約780億港元）的私募融資中，設立投資者必須同意不投資或增持騰訊（700）及京東股份的條款。騰訊現升1.17%，見415.8元，暫成交25.26億元。

投資者和律師均表示，這種嚴格的投資限制十分罕見，因為通常只有投資者在入股前定下條件。據知情人士透露，是次參與融資的包括私人投資公司Warburg Pincus和 Carlyle Group LP、新加坡政府投資公司和加拿大退休金計劃投資委員會。而本身有份參與的老虎環球基金就認為投資限制不合理而退出。

報道又指，相關的限制反映阿里在市場上的影響力以及螞蟻自身的吸引力。知情人士指，有投資者因支持騰訊系公司或沒有足夠資金而被拒絕參與融資。

螞蟻方面拒絕評論，而京東發言人就指，「一間聲稱不擔心京東的公司，肯定會花很多時間去擔心京東。」

報道又指，早在螞蟻對上一輪融資中，已加入條款限制投資者在騰訊系公司的持股，但仍可因應新融資而增資以維持其本身的持股比例。但在與阿里系競爭激烈的版塊上就不可再作任何的增資，例如美團及拼多多。

北水咪同老散一鳩樣，一升就食一升就食

388

回返314入牛先

吸血鬼生性

無北水真係任鳩佢挾

大師兄話殺上316就316，絕不含糊

all in咗312牛

應該315邊

阻力開始大，700俾人沽左4蚊
淡友負隅頑抗

qq垃鳩圾

但指數咁都質唔落，QQ一彈就316

拍定手先

2018失左控

仲有幾隻大藍籌呢挾緊上

報牛式反彈

近牛入ed

期貨真係好硬，唔識郁咁

依家沽緊700 入緊2318 939，睇黎今日都有D難有升幅

癡撚線

今日誓要挾爆師傅個袋

師父一講煙花，通常射一輪比較長時間嘅

對唔字呀師傅

內銀都未夾

上星期點跌呀大佬

淡友又黎格硬㩒住

嘩屌吖隻1083原來破咗頂

師父食咩牌子春藥補藥，食完條撚可以咁西利？

1083 $8

無買呀

無錢買

想問問師兄們, 極訊亞太呢間野係咪鬼鬼地??

我有隻股見到佢係咁落買盤, 上網睇話做沽空,大戶打手

係咪要小心

北水又係睇住個市升但又入唔到貨

師兄食得咁偏？小弟不才，聽都未聽過

今日唔係得滬股通、深股通關閉，而港股通照開?意思唔係姐係買到港股，但係買唔到A股?

係喎，自膠

最近係咁吹捧大灣區
真係痴撚線

咁即係今日有北水啦。都咁樣一支大陽燭

咪又係殖民計劃，香港人邊上到去搵食生活

我果隻2779教育股咋，唔偏，但見佢d買盤好大咪google下，係野村既公司，幫基金做野（無理解錯既話）

但佢咁搞一搞，有d怕怕地

文化差異好難搞既
有人會得, 但多數唔會搞呢味野

唔止文化，上得去住，最接受唔到係醫療同教育。你話上去搵食都算，真係要住落黎no way

回顧3月貿易戰

次次聽完師父講都有一種冇辦法解釋既合理同認同感，師父係咪識催眠？

要小心

其實佢講啲野logically correct
但喺股市講logic

大師午間教路 小心3大危機信號
05月21日(一) 12:29

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，中美貿易談判有進展，令港股周一早段升幅有近400點，重上31,400點，但未返回上周一高位31,600點，故仍然屬上落市，大家無須過份恐慌或興奮。

大師又指，貿易談判有曙光，但並冇透露中國增加購買美國產品金額；發展形勢並不如想像般樂觀；同時，危機焦點：美債息升、美元強、資金由新興市場流走等，都值得留意。

大方向已出
大師兄領軍
扑暈自己等數錢

扭曲 扭曲 扭曲

Cfu套白色恤衫好型

師傅

鬼影變幻球

樓上條女隻眼有小小鬥雞
八字波

幾重p

而家先慢慢儲返D好倉, 希望可以好似舊年咁殺上

聯想集團周四公布全年業績 分析料虧損逾1億美元

聯想集團本周四公布全年業績，首3季虧損2.22億美元，單計第3季虧損2.89億美元，受到美國稅改帶來的一次性遞延所得稅撇帳拖累。
耀才證券研究部副經理黃偉豪預料，即使第4季度核心業務表現不太差，單季盈利9000萬至1億美元，全年業績仍會錄得約1.3億美元的虧損。
聯想集團本月初表示，成立新的智能設備業務集團(IDG)，會將原來的個人電腦及智能設備業務集團，以及移動業務集團，整合成這個新集團。
黃偉豪認為，整合業務需時和涉及額外成本，而聯想三大業務面對不利因素，例如個人電腦市場收縮、手機業務仍有虧損，數據中心處於投資階段，相信今明兩個年度都難以扭轉弱勢。
聯想集團下月4日起，第二度被剔除藍籌股行列。黃偉豪表示，剔出藍籌股不一定觸發大沽壓，但考慮到聯想業務前景不明朗，對股價看法持觀望態度。

師父2017愛股股王

Fall

One two free fall

貿戰停火：大摩估中國向美購入900億美元貨物

摩根士丹利發表研究報告，今次中美貿易談判告一段落，中國成功避過「301制裁」。

該行估計，中國會從美國購買600億至900億美元的貨物，短期內料農產品尤其是牛肉進口會增加，其次則是能源(尤其是液化天然氣)及非高科技製造業產品包括航空、化工及非電動機械。

該行指出，貿易戰降溫及全球增長勢頭將繼續支持中國出口增長，為貿易爭議對中國經常帳及外匯儲備的影響帶來緩衝。加上早前數月在政策上的微調及預調，該行估計去槓桿將採取可控步伐，溫和減慢信貸增長，料中國債務與GDP比例到2019年下半年可接近穩定。

貿戰停火：美銀美林指進口增加會拖慢內地GDP

中美貿易戰似乎進入停火階段，美銀美林發表報告指，中國若減少美國貿易順差1,000億美元，有可能減少0.8%中國GDP增長，同時又有可能對人民幣匯價做成壓力。

但該行指，中國增加對美國產品進口，則對內地通脹有利好作用。另外，中美談判達成共識，或對內地科技行業構成負面影響，因內地將進口更多美國設備和配件，從而令內地採購成本上升。

想含了

俾位再買

岩岩嗰下引熊啦，外圍根本冇郁過。又撈多注等佢爆

成個月無入貨 一入貨就跌
係咪代表我係正宗老散 一入就輸

因為負面因素發酵緊姐

師父又贏

312針先

一二舊當比入場費睇小丑表演

嗚嗚，輸緊7格

2018就快130 140

上呀！

高手

316唔啪等星期三先啪

有兩日發酵, 真係唔知

3點都冇料到

今日升得少，姐係大芋禁一禁
返嚟應該幾大棍吓佢哋特老母傾好價錢就，不過呢完要小心a股縮水

奇怪, 師父無J意大利既

A股起碼入左MSCI先縮掛

托高個市等人接貨

真係好野，港女個市假撚到離譜

世界級QQ

外資最鐘意就係壓住個價，慢慢收集，幾何會高位入市。反而想知追蹤MSCI指數個班基金佬係唔係一定焗住要入市。

好撚痛呀師父

Qq 日日高開低交

QQ轉左下燈, 師父又贏
英國王幾時落船

可能忍唔到又加多注

其實點解沽國指 恆指反而無咁大沽壓？

話唔定高位加左注

天崩了

QQ轉燈, cfu 又贏

師父收收手啦

對唔住呀師傅
徒兒知錯

【即市W.T.F.】康寧設「股評家康復中心」 股評人大合照似院友出院
2018-5-21 15:22:39

內地私家精神科醫院股康寧醫院（）設立「股評家康復中心」，該康復中心近日開幕，更邀請到豐盛金融資產管理董事黃國英、智易東方證券行政總裁藺常念等知名股評人出席。

有猛人到場贈興兼大合照宣傳，固然係好，但小編齋睇相，就似足「院友」出院咁。啋！認真大吉利是。

不過股評人壓力咁大，未來萬一真係有股評人入院，唔知會唔會有親身體驗嘅用後報告呢？萬一真係有，你又信唔信份報告呢？

阿里巴巴出招唔比螞蟻金服買qq系股票，狗咬狗骨

國指會唔會轉燈

笑撚左出聲

btw，原來黃腳鹰都幾高大

仆街啦，臨收市買左遠牛走唔切308牛，有啲重貨

估唔到QQ 被人質到咁

擺明係質佢黎質低個指數啦屌，假到爆

呢一次真係驚，平時過夜既兩倍貨

308應該唔驚住嘅 我本身都想收市入
但唸唸吓點都係博 不如312算

其實今日咁回法，係一定入牛既，星期三應該會再爆上
但都要做好風險管理，咁多貨佢星期三低開我都仆街

可以入返手

師傅:唔係咁撚睇少我嘛。jpg

435 ATVI

台灣夜市唔使去，嘥氣嘅，泰國夜市唔食都仲可以飲支啤酒聽吓歌，或者買吓嘢咁

尼日利亞前財長：中國經濟模式不適合非洲

外國傳媒報道，中國近年花了數以十億美元資金援助非洲，當中包括直接援助、貸款、生意併購等。不過，尼日利亞前財長Ngozi Okonjo-Iweala表示，中國經濟發展模式不適用於非洲。

Okonjo-Iweala說：「中國一直十分落力幫助非洲，尤其是基建項目，但中國的央企主導型發展方式，大多數非洲國家已證明不成功。以尼日利亞為例，政府根本沒有能力管理大型的製造及重工業國企，加上政府貪污問題日益嚴重，只會對國企進行更多干預，制衡能力根本不強。」

Okonjo-Iweala曾於2003至2006年，以及2011至2015年兩度出任尼日利亞財長。她亦是世界銀行前舵手，現為亞投行顧問。

貿易衝突已解決？連美國內部都有分歧

外國傳媒報道，美國財長姆紐欽與美國貿易代表萊蒂澤(Robert Lighthizer)在中美貿易問題上有爭拗！

姆紐欽於美國時間周日(5月20日)早上宣布「中美暫停貿易戰」，以及推遲徵收中國進口貨品關稅後大約1小時，萊蒂澤就發表聲明，立場與姆紐欽有矛盾，指出華盛頓仍可能恢復關稅，以及推出包括投資限制及出口監管等措施，除非中國經濟實行「真實結構性改革」。

美國媒體指出，行政官員的矛盾言論，凸顯了總統特朗普的貿易顧問在與中國談判策略，以及如何向公眾展示這戰略上存在分歧。

港女真係廢撚到, 老美先係正路

屌！咪臭係

西餐不嬲都正

無

老貓post

[url]★郭思治：我就嚟攞綜援！ - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

[url]沈陣營第一百五十六期 － 唔打貿易戰升都只係港股最後煙花 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

1001